\section{Objetivos}
%
\iffalse Referidos al prop\'osito de la investigaci\'on. El objetivo
espec\'ifico refleja el resultado esperable en el plazo previsto para
la realizaci\'on del plan. El objetivo general, al cual contribuye el
objetivo espec\'ifico, se orienta hacia resultados posibles de obtener
en el largo plazo en la l\'inea de investigaci\'on mediante trabajos
ulteriores no incluidos en el plan.  \fi 
%

El \textbf{objetivo general} de la propuesta es mejorar la calidad y eficiencia
en el desarrollo de software, facilitando la incorporaci\'on de
paralelismo en el mismo mediante el uso de lenguajes
de dominio espec\'ifico. M\'as concretamente, el objetivo es
investigar la teor\'ia y pr\'actica del dise\~no e implementaci\'on de
lenguajes de dominio espec\'ifico embebidos para facilitar la
incorporaci\'on de paralelismo en desarrollos de software.
%
Se espera que los resultados obtenidos den lugar a librer\'ias,
patrones de dise\~no, y herramientas para el r\'apido desarrollo e
implementaci\'on de lenguajes dominio espec\'ifico que incorporen
paralelismo.

Los \textbf{objetivos espec\'ificos} son:
\begin{itemize}
\item Encontrar, axiomatizar, y estudiar las
estructuras algebraicas de los lenguajes de programaci\'on que
incorporan paralelismo.
\item A partir de la estructura algebrica, dise\~nar una sintaxis simple
  pero potente para su incorporaci\'on a un lenguaje.
\item Demostrar que la abstracci\'on desarrollada es \'util, mediante
  una implementaci\'on de la misma en un lenguaje de programaci\'on y
  el desarrollo de casos de estudio.
\end{itemize}
